<document xml:lang="ara" id="no_id"><header><title/><genre code="admin"/><author><unknown/></author><wordcount>1225</wordcount><conversion_status type="standard"/><availability><free/></availability><submitter name="Kevin Brubeck Unhammer" email="unhammer@fsfe.org"/><multilingual><language xml:lang="nob"/><language xml:lang="ara"/></multilingual><origFileName>http://www.udir.no/globalassets/upload/pp_tjenesten/ppt_arabisk_informasjon.pdf</origFileName><parallel_text xml:lang="eng" location="ppt_engelsk_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="nno" location="ppt_nynorsk-informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="nob" location="ppt_norsk_bokmal_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="rus" location="ppt_russisk_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="sma" location="sorsamisk.pdf"/><parallel_text xml:lang="smj" location="lulesamsisk-2.pdf"/><parallel_text location="ppt_vietnamesisk_informasjon.pdf" xml:lang="vie"/><parallel_text location="ppt_sorani_informasjon.pdf" xml:lang="ckb"/><parallel_text location="ppt_urdu_informasjon.pdf" xml:lang="urd"/><parallel_text location="ppt_fransk_informasjon.pdf" xml:lang="fra"/><parallel_text location="ppt_somalisk_informasjon.pdf" xml:lang="som"/><parallel_text location="ppt_tyrkisk_informasjon.pdf" xml:lang="tur"/><parallel_text location="ppt_persisk_informasjon.pdf" xml:lang="fas"/><parallel_text location="ppt_polsk_informasjon.pdf" xml:lang="pol"/><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision$; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 154948 $; </version></header><body><p xml:lang="nob"><em type="bold"> </em>ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ </p>
<p xml:lang="nob">ﻥﺇ  ﺔﻳﻣﻭﻛﺣﻟﺍ ﺔﺋﻳﻬﻟﺍ ﻲﻫ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍﺔﻳﺋﺎﺻﺧﻷﺍ  ﻡﺎﺟﺳﻧﻻﺍﻭ ﻡﻠﻌﺗﻟﺍ ،ﻭﻣﻧﻠﻟ ﺔﺑﺳﻧﻟﺎﺑ ﺢﺋﺎﺻﻧﻟﺎﺑ ﺓﺩﻭﺯﻣﻟﺍﻭﺩﻻﻭﻸﻟ  ﺔﺳﺍﺭﺩﻟﺍ ﻥﺳ ﻲﻓﻲﻣﺍﺯﻟﻹﺍ .ﺔﻳﻭﻧﺎﺛﻟﺍ ﺔﻠﺣﺭﻣﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻭ ﺫﻳﻣﻼﺗﻟﺍﻭ  ﺓﺭﻭﺭﺿﻟﺍ ﺩﻧﻋ ﻥﻳﺟﺿﺎﻧﻟﺍ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ ﺩﻋﺎﺳﺗ</p>
<p xml:lang="nob">.(ﻛﺗﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ ﻥﻭ oppll) ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﻥﻭﻧﺎﻗ ﻰﻟﺇ ﺎﻳﻧﻭﻧﺎﻗ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ ﻝﻣﻋ ﺩﻧﺳﺍ .ﺔﻳﺳﺎﺳﻷﺍ ﺔﻠﺣﺭﻣﻟﺍ ﺔﺳﺍﺭﺩ ﺔﺑﺳﻧﻟﺎﺑ  ﻱﻭﺫ ﺫﻳﻣﻼﺗﻟﺍﻭ ﺩﻻﻭﻸﻟ ﻝﺿﻓﻷﺍ ﻰﻟﺇ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﻊﺿﻭ ﻥﻳﺳﺣﺗﻟ ﺱﺍﺭﺩﻣﻟﺍﻭ ﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﺽﺎﻳﺭﻟ ﻡﻋﺩ ﺩﺭﻭﻣ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ.ﺔﺻﺎﺧﻟﺍ ﺕﺎﺟﺎﻳﺗﺣﻻﺍ</p>
<p xml:lang="nob">ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">• ﺈﺑﺎﻬﻧﺎﻛﻣ  ﺽﺎﻳﺭ ﺩﻳﻭﺯﺗ ﻝﺎﺛﻣﻟﺍ ﻝﻳﺑﺳ ﻰﻠﻋﻝﺎﻔﻁﻷﺍ  ﺢﺋﺎﺻﻧﻟﺎﺑ ﺱﺭﺍﺩﻟﺍﻭﺕﺍﺩﺎﺷﺭﻹﺍﻭ  ﺕﺎﻋﻭﻣﺟﻣﻠﻟ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺓﺩﺎﻳﻘﻟﺎﺑ ﺔﻘﻠﻌﺗﻣﻟﺎﺑ.ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﺕﺎﺋﻳﺑﻭ •  ﺏﺟﻳﻥﺃ ﺕﺍءﺎﻔﻛﻟﺍ ﻭﻣﻧﻭ ﻲﻣﻳﻅﻧﺗﻟﺍ ﻭﻣﻧﻟﺎﺑ ﺱﺍﺭﺩﻣﻟﺍ ﻡﻋﺩﺗ • ﻭﺯﺗﻭ ﻙﻟﺫ ﻲﻣﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﻥﻭﻧﺎﻘﻟﺍ ﺏﻠﻁﺗﻳ ﺎﻣﺛﻳﺣ ﻲﻣﻳﻳﻘﺗﻟﺍ ﻲﺋﺎﺻﺧﻷﺍ ﻝﻣﻋ ﻡﺗﻳ ﻥﺃ ﻰﻠﻋ ﺹﺭﺣﺗ ﻥﺃ ﺏﺟﻳ ﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﺔﺿﻭﺭ ﺩﻳ.ﻙﻟﺫ ﺏﻠﻁﺗﻳ ﺎﻣﺛﻳﺣ ﺫﻳﻣﻼﺗﻟﺍﻭ ﺩﻻﻭﻸﻟ ﻲﺳﺍﺭﺩﻟﺍ ﻊﺿﻭﻟﺍ ﻝﻳﻬﺳﺗ ﻥﻋ ﺢﺋﺎﺻﻧﻟﺎﺑ ﺔﺳﺭﺩﻣﻟﺍﻭ •  ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﻥﻭﻧﺎﻗ ﻲﻓ ﺓﺩﻧﺳﻣﻭ ﺎﻳﻧﻭﻧﺎﻗ ﺔﻣﺯﻠﻣ ﺔﻳﺩﻠﺑ ﺕﺎﻣﺩﺧ-  ﻥﻭﻛﻳ ﻥﺃ ﻥﺎﻛﻣﻹﺎﺑ .ﺕﺎﻳﺩﻠﺑﻟﺍ ﺩﺩﻌﺗ ﺭﺑﻋ ﺎﻬﻣﻳﻅﻧﺗ ﻥﺎﻛﻣﻹﺎﺑﻭ ﻡﻬﻳﺩﻟ ﻥﻭﻛﻳ ﻥﺃ ﺔﻅﻓﺎﺣﻣﻟﺍ ﺕﺎﻳﺩﻠﺑ ﻊﻣﺟﺗﻭ ﺕﺎﻳﺩﻠﺑﻟﺍ ﻯﺩﻟ.ﺔﻛﺭﺗﺷﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ •  ﺔﺑﺎﻗﺭ ﺕﺎﻣﻳﻠﻌﺗﻟ ﺔﻌﺿﺎﺧ ﻥﻭﻛﺗﻭ ﺎﻬﺑ ﺔﺻﺎﺧ ﺕﺍﺩﻠﺟﻣ ﻲﻓ ﺎﻬﻌﻣﺟ ﻡﺗﻳ ﻲﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﻭﻠﻌﻣﻟﺍ ﻝﻛﺑ ﻅﻔﺗﺣﻳ :ﺭﺳﻟﺍ ﻥﺎﻣﺗﻛ ﺏﺟﺍﻭﻟ ﺔﻌﺿﺎﺧﺔﻳﺗﺎﻣﻭﻠﻌﻣﻟﺍ •  OPPll   ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﻥﻭﻧﺎﻗ ﻲﻓ ﺓﺭﻭﻛﺫﻣﻟﺍ ﻕﻭﻘﺣﻟﺍ ﻡﻳﻳﻘﺗﻟ ﺔﺑﺳﻧﻟﺎﺑ ﺔﻅﻓﺎﺣﻣﻟﺍ ﺕﺎﻳﺩﻠﺑ ﻊﻣﺟﺗﻭ ﺔﻳﺩﻠﺑﻟﺍ ﻯﺩﻟ ﺔﺻﺗﺧﻣﻟﺍ ﺔﺋﻳﻬﻟﺍ ﻲﻫ</p>
<p xml:lang="nob">ﺗﻭ ﺕﺎﻳﺩﻠﺑﻟﺍ ﻡﻭﻘﺗ:ﺎﻳﺎﺿﻘﻟﺍ ﻩﺫﻫ ﻲﻓ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧ ﻥﻣ ﺢﺋﺎﺻﻧﻟﺍ ﻼﺛﻣ ﺭﺎﺿﺣﺗﺳﺎﺑ ﺔﻅﻓﺎﺣﻣﻟﺍ ﺕﺎﻳﺩﻠﺑ ﻊﻣﺟ</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">• ) ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ ﻲﻣﺍﺯﻟﻹﺍ ﺔﺳﺍﺭﺩﻟﺍ ﻥﺳ ﻝﺑﻗ ﺔﺻﺎﺧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺓﺩﻋﺎﺳﻣﻟﺍ-(</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">• ) ﺔﺳﺭﺩﻣﻟﺍ ﻲﻓ ﺹﺎﺧﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ-) ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ ﺔﻳﺳﺎﺳﻷﺍ ﺔﻠﺣﺭﻣﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗ ﻝﻼﺧ ﺕﺎﺟﺎﻳﺗﺣﻻﺍ ﻱﻭﺫ ﻥﻳﺟﺿﺎﻧﻠﻟﻭ (-(ﺃ</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">• ﺔﺳﺍﺭﺩﻟﺍ ﺔﻳﺍﺩﺑ ) ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ ﺓﺭﻛﺎﺑﻟﺍ-( ﺙﻟﺎﺛﻟﺍ ءﺯﺟﻟﺍ</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">• ) ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ ﺔﻠﺟﺅﻣﻟﺍ ﺔﺳﺍﺭﺩﻟﺍ ﺔﻳﺍﺩﺑ-ﺙﻟﺎﺛﻟﺍ ءﺯﺟﻟﺍ (</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">• ) ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ ﻲﻣﺍﺯﻟﻹﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﻥﻣ ءﺎﻔﻋﻹﺍ-ﻊﺑﺍﺭﻟﺍ ءﺯﺟﻟﺍ (</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">• ) ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ ﺔﻳﺳﺎﺳﻷﺍ ﺔﻠﺣﺭﻣﻟﺍ ﻲﻓﻭ ﻲﻣﺍﺯﻟﻹﺍ ﺔﺳﺍﺭﺩﻟﺍ ﻥﺳ ﻝﺑﻗ ﺓﺭﺎﺷﻹﺍ ﺔﻐﻟ ﻡﻳﻠﻌﺗ-) ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ ﻱﻭﻧﺎﺛﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍﻭ (-(</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">•  ﻑﺭﺣﻷﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗ) ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ ﺔﻳﺳﺎﺳﻷﺍ ﺔﻠﺣﺭﻣﻟﺍ ﻲﻓ ﻪﺑﺎﺷ ﺎﻣﻭ ﺓﺭﻓﺎﻧﻟﺍ-) ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ ﻱﻭﻧﺎﺛﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍﻭ (-(</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">• ) ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ ﺔﻳﻭﻧﺎﺛﻟﺍ ﺱﺭﺍﺩﻣﻠﻟ ﻲﺋﺎﻧﺛﺗﺳﻻﺍ ﻝﻭﺑﻘﻟﺍ-ﺱﺩﺎﺳﻟﺍ ءﺯﺟﻟﺍ (</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">• ) ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ ﻱﻭﻧﺎﺛﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﻲﻓ ﻲﻣﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﺕﻗﻭﻟﺍ ﺓﺩﺎﻳﺯ-ﺱﻣﺎﺧﻟﺍ ءﺯﺟﻟﺍ (</p>
<p xml:lang="nob">ﻑﺋﺎﻅﻭﻟﺍ</p>
<p xml:lang="nob">ﻁﻌﺗ ﻲﺗﻟﺍ ﻲﻫ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ ﻥﺇ ﺎﻬﻟ ﻥﻭﻛﻳ ﺩﻗ ﻲﺗﻟﺍ ﺕﺎﺟﺎﻳﺗﺣﻻﺍ ﻱﻭﺫ ﻥﻳﺟﺿﺎﻧﻟﺍﻭ ﺏﺎﺑﺷﻟﺍﻭ ﺩﻻﻭﻸﻟ ﺕﺍﺩﺎﺷﺭﻹﺍﻭ ﺢﺋﺎﺻﻧﻟﺍ ﻲﻥﻭﻛﻳ ﺩﻗ ﺕﺎﻳﺩﺣﺗﻟﺍ ﻩﺫﻫ ﻝﺛﻣ .ﻡﻠﻌﺗﻟﺍ ﻰﻠﻋ ﺭﻳﺛﺄﺗ</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">• ﺔﻐﻠﻟﺍﻭ ﻖﻄﻨﻟﺍ ﺕﺎﺑﻮﻌﺻ • ﺔﻴﺳﺍﺭﺪﻟﺍ ﺩﺍﻮﻤﻟﺍﻭ ﻢﻠﻌﺘﻠﻟ ﺔﺒﺴﻨﻟﺎﺑ ﺔﻣﺎﻌﻟﺍ ﺕﺎﺑﻮﻌﺼﻟﺍ • ﺔﺑﺎﺘﻜﻟﺍﻭ ﺓءﺍﺮﻘﻟﺍ ﺕﺎﺑﻮﻌﺻ • ﺕﺎﻴﺿﺎﻳﺮﻟﺍ ﺕﺎﺑﻮﻌﺻ • ﺔﻴﻈﻔﻟ ﺮﻴﻐﻟﺍ ﺕﺎﺑﻮﻌﺼﻟﺍ • ﺑﻮﻌﺻﺰﻴﻛﺮﺘﻟﺍ ﺕﺎ • ﺔﻴﻋﺎﻤﺘﺟﺍﻭ ﺔﻴﻔﻁﺎﻋ ﺕﺎﺑﻮﻌﺻ • ﻙﻮﻠﺴﻟﺍ ﺕﺎﺑﻮﻌﺻ • ﺮﻈﻨﻟﺍﻭ ﻊﻤﺴﻟﺍ ﺕﺎﺑﻮﻌﺻ</p>
<p xml:lang="nob">ﻝﺎﺻﺗﻻﺍ</p>
<p xml:lang="nob">ﻝﺃ ﻕﻭﻓ ﺫﻳﻣﻼﺗﻟﺍ ﻥﺎﻛﻣﺈﺑ  ﺢﺋﺎﺻﻧﻟﺍ ﺏﻠﻁﻭ ﻝﺎﺻﺗﻻﺍ ﺔﺿﺭﻣﻣﻟﺍ ﻝﺛﻣ ﺭﻣﻷﺍ ﻡﻬﻣﻬﻳ ﻥﻳﺭﺧﺁﻭ ﺱﺍﺭﺩﻣﻟﺍﻭ ،ﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﺽﺎﻳﺭ ،ﻱﻭﺫﻟﺍ ،ﺔﻧﺳﻟﺍ ﻭﻣﻧ ﻉﻭﺿﻭﻣ ﻝﻭﺣ ﺎﻣ ﻕﻠﻗ ﻙﺎﻧﻫ ﻥﺎﻛ ﺍﺫﺍ .ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ ﻥﻣ ﻊﻣ ﻲﻧﻠﻋ ﺭﻳﻏ ﻝﻛﺷﺑ ﻙﻟﺫ ﺔﺷﻗﺎﻧﻣ ﻥﺎﻛﻣﻹﺎﺑﻓ ﻪﻣﻠﻌﺗ ﻭﺃ ﻝﻔﻁ.ﻝﻳﻭﺣﺗ ﻝﻛﺷﺑ ﺔﻳﻣﺳﺭ ﺔﻳﺿﻗ ﻙﺎﻧﻫ ﻥﻭﻛﻳ ﻥﺃ ﻝﺑﻗ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ</p>
<p xml:lang="nob">ﻝﻳﻭﺣﺗﻟﺍ</p>
<p xml:lang="nob">ﻥﻣﺿ ﻯﺭﺧﺃ ﺭﻳﺑﺍﺩﺗ ﺕﺑﺭﺟ ﺩﻗ ﺔﺳﺭﺩﻣﻟﺍ ﺕﻧﺎﻛ ﺎﻣ ﺍﺫﺍ ﺩﻛﺄﺗﻟﺍ ﻡﺗﻳ ﻥﺃ ﺏﺟﻳ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ ﻰﻟﺇ ﺔﻳﺿﻘﻟﺍ ﻝﻳﻭﺣﺗ ﻡﺗﻳ ﻥﺃ ﻝﺑﻗ.ﺔﺣﺎﺗﻣﻟﺍ ﺕﺍﺭﺎﻁﻹﺍ  ﺕﻼﻳﻬﺳﺗﻟﺍ ﻥﻋ ﺭﻅﻧﻟﺍ ﺽﻐﺑ ﺩﻟﻭﻟﺍ ﺕﺎﺟﺎﻳﺗﺣﺍ ﻡﻳﻳﻘﺗ ﻡﺗﻳ ﻥﺃ ﺏﺟﻳﻓ ﻲﻣﺍﺯﻟﻹﺍ ﻲﺳﺍﺭﺩﻟﺍ ﻥﺳﻟﺍ ﻝﺑﻗ ﺩﻻﻭﻸﻟ ﺔﺑﺳﻧﻟﺎﺑ ﺎﻣﺃ.ﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﺔﺿﻭﺭ ﻲﻓ ﺎﻬﺑ ﻝﻭﻣﻌﻣﻟﺍ  ﺔﻟﺎﺣ ﻲﻓ ﻡﻳﻳﻘﺗﻟﺍﻭ ءﺎﺻﻘﺗﺳﻼﻟ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻠﻟ ﺔﻳﺿﻘﻟﺍ ﻝﻳﻭﺣﺗ ﻥﺎﻛﻣﻹﺎﺑ • ﺍ ﻭﻣﻧ ﻥﻻ ﻥﻳﻘﻠﻗ ﺔﺳﺭﺩﻣﻟﺍ ﻭﺃ /ﻭ ﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﺔﺿﻭﺭ ،ﻱﻭﺫﻟﺍﻩﺭﻣﻋ ﻊﻣ ﻕﻓﺍﻭﺗﻳ ﻻ ﻊﻗﻭﺗﻣﻟﺍ ﻝﻔﻁﻟ • ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﻥﻣ ﺔﻳﺿﺍﺭﻟﺍ ﺓﺩﺎﻔﺗﺳﻻﺍ ﻰﻠﻋ ﻝﺻﺣﻳ ﻡﻟ ﺫﻳﻣﻠﺗﻟﺍ ﻥﺎﺑ ﻩﺎﺑﺗﺷﺍ ﻙﺎﻧﻫ   ﺹﺎﺧ ﺱﻳﺭﺩﺗ ﻰﻟﺇ ﺔﺟﺎﺣﺑ ﺫﻳﻣﻠﺗﻟﺍ ﻥﺎﻛ ﺍﺫﺍ ﺎﻣ ﻰﻟﺇ ﻝﺻﻭﺗﺗﻟ ﺔﻳﺭﻭﺭﺿﻟﺍ ﺕﺍﺭﻳﺿﺣﺗﻟﺎﺑ ﺔﺳﺭﺩﻣﻟﺍ ﻡﻭﻘﺗ ﻥﺃ ﻁﺍﺭﺗﺷﺍ ﻱﻭﺫﻟﺍ ﻭﺃ ﺫﻳﻣﻠﺗﻟﺍ ﻥﺎﻛﻣﺈﺑ.ﺫﻳﻣﻠﺗﻟﺍ ﻪﺟﺎﺗﺣﻳ ﻱﺫﻟﺍ ﺱﻳﺭﺩﺗﻟﺍ ﻉﻭﻧ ﺫﺋﻧﻳﺣﻭ</p>
<p xml:lang="nob">ﻳﻥﺃ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﻡﻗﺎﻁ ﻰﻠﻋ ﺏﺟ  • ﺹﺎﺧ ﺱﻳﺭﺩﺗ ﻰﻟﺇ ﺔﺟﺎﺣﺑ ﺫﻳﻣﻠﺗﻟﺍ ﻥﺎﻛ ﺍﺫﺍ ﻡﻳﻘﻳ • ﺓﺩﻭﺟﻭﻣ ﺕﺎﺟﺎﻳﺗﺣﻻﺍ ﻩﺫﻫ ﺕﻧﺎﻛ ﺍﺫﺍ ﺭﻳﺩﻣﻟﺍ ﻎﻳﻠﺑﺗ   ﻝﺃ ﻕﻭﻓ) ﺫﻳﻣﻠﺗﻟﺍ ﻱﻭﺫ .ﻱﻭﺫﻟﺍﻭ ﺔﺳﺭﺩﻣﻟﺍ ﻭﺃ ﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﺔﺿﻭﺭ ﻥﻳﺑ ﻥﻭﺎﻌﺗ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ ﻰﻟﺇ ﻝﻳﻭﺣﺗﻟﺍ ﻥﻭﻛﻳ ﻥﺃ ﺏﺟﻳ  (ﺔﻧﺳﺇ ﻝﻳﻭﺣﺗﻟﺍ ﻰﻠﻋ ﺍﻭﻘﻓﺍﻭﻳ ﻥﺃ ﺏﺟﻳ.ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ ﻰﻟ  ﻥﺃ  ﺔﻳﺩﻠﺑﻟﺍﻭﺃ  ﺕﺎﻣﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﺩﺩﺣﺗ ﻲﺗﻟﺍ ﺔﻬﺟﻟﺍ ﻲﻫ ﺔﻅﻓﺎﺣﻣﻟﺍ ﺕﺎﻳﺩﻠﺑ ﻊﻣﺟﺗﺕﺎﻳﻧﻳﺗﻭﺭﻠﻟ  ﺔﺿﻭﺭ ﻥﻣ ﺔﻳﺿﻘﻟﺍ ﻝﻳﻭﺣﺗ ﺔﻳﻔﻳﻛﻭﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﻭﺃ  ﺔﺳﺭﺩﻣﻟﺍﻰﻟﺇ  ﺔﺿﻭﺭ ﻡﻭﻘﺗ .ﻝﻳﻭﺣﺗﻟﺍ ﺓﺭﺎﻣﺗﺳﺍ ءﻝﻣﺑ ﺓﺩﺎﻋ ﻝﻳﻭﺣﺗﻟﺍ ﻡﺗﻳ .ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﻭﺃ ﻕﺎﻓﺭﺎﺑ ﺱﺍﺭﺩﻣﻟﺍ ﻱﻭﺑﺭﺗ ﺭﻳﺭﻘﺗ</p>
<p xml:lang="nob">.ﺎﻬﺑﻳﺭﺟﺗ ﻡﺗ ﻲﺗﻟﺍ ﺭﻳﺑﺍﺩﺗﻟﺍﻭ ﺫﻳﻣﻠﺗﻟﺍ ﻭﺃ ﺩﻟﻭﻟﺍ ﻭﻣﻧ ﻑﺻﻳ   ﺔﻅﻓﺎﺣﻣﻟﺍ ﻲﻓ ﺕﺎﻳﺩﻠﺑﻟﺍ ﻊﻣﺟﺗ ﻭﺃ (ﺔﻳﺳﺎﺳﻷﺍ ﺱﺍﺭﺩﻣﻟﺍ ﻭﺃ ﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﺽﺎﻳﺭﻟ ) ﺔﻳﺩﻠﺑﻟﺎﺑ ﻝﺎﺻﺗﻻﺍ ﻙﻧﺎﻛﻣﺈﺑ ﻝﻳﻭﺣﺗﻟﺍ ﻥﻋ ﺕﺎﻣﻭﻠﻌﻣﻟﺍ ﻥﻣ ﺩﻳﺯﻣﻟ.(ﺔﻳﻭﻧﺎﺛﻟﺍ ﺱﺭﺍﺩﻣﻠﻟ)</p>
<p xml:lang="nob">ﺔﻳﺿﻘﻟﺍ ﺔﺳﺍﺭﺩ</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">ﺭﻳﺿﺣﺗﻟﺍ</em><em type="italic"> </em>ﺢﻳﺿﻭﺗ ﺍﺩﺟ ﻱﺩﺎﻌﻟﺍ ﻥﻣ  ﺔﺿﻭﺭ ﻊﻣ ﻥﻭﺎﻌﺗﻟﺎﺑ ﻱﻭﺫﻟﺍ ﺎﻣﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﻭﺃ  ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ ﻡﻼﺗﺳﺍ ﻯﺩﻟ ﺓﺩﻋﺎﺳﻣ ﻥﻣ ﻪﻳﻟﺍ ﺔﺟﺎﺣﺑ ﺔﺳﺭﺩﻣﻟﺍﺕﻻﺎﺣﻟﺍ ﺏﻠﻏﺍ ﻲﻓ ﺔﺟﺎﺣﻟﺍ ﻥﻭﻛﺗ .ﻝﻳﻭﺣﺗﻟ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ  ﻲﺗﻟﺍ ﺢﺋﺎﺻﻧﻟﺍ ﺔﺳﺍﺭﺩﻟ ﻲﺋﺎﺻﺧﺃ ﻡﻳﻳﻘﺗﺑ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ ﻡﻭﻘﺗ ﻥﻻ ﺔﺑﻏﺭﻟﺍ.ﻰﻁﻌﺗﺳ <em type="italic"> </em></p>
<p xml:lang="nob"> ﺭﻳﺿﺣﺗﻟﺍ ﻥﻣﺿﺗﻳ ﺩﻗ<em type="italic"> </em>• ﻣﻟﺍ ﺭﻳﺑﺍﺩﺗﻟﺍ ﻊﺿﻭﺔﺳﺭﺩﻣﻟﺍ ﻭﺃ ﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﺔﺿﻭﺭ ﻝﺑﻗ ﻥﻣ ﺔﺟﺎﺗﺣ<em type="italic"> </em></p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">• ﺫﻳﻣﻠﺗﻟﺍ ﻭﺃ ﺩﻟﻭﻟﺍ ﺕﺍﺭﺎﺑﺗﺧﺍﻭ ﺕﺎﻅﺣﻼﻣ ،ﺙﻳﺩﺎﺣﺍ ﺕﺍءﺎﻘﻟ ،ﻯﺭﺧﺃ ﺕﺎﻬﺟ ﻱﺃﺭ<em type="italic"> </em> .ﻲﻣﺍﺯﻟﻹﺍ ﻲﺳﺍﺭﺩﻟﺍ ﻥﺳﻟﺍ ﻥﻭﺩ ﺩﻻﻭﻸﻟ ﺩﻟﻭﻟﺍ ﺕﺎﺟﺎﻳﺗﺣﺎﺑ ﺭﻳﺿﺣﺗﻟﺍ ﻁﺑﺗﺭﻳ ﻥﺃ ﺏﺟﻳ<em type="italic"> </em>ﻥﻣﺿ ﻝﻳﻬﺳﺗﻠﻟ ﺔﺳﺭﺩﻣﻟﺍ ﺕﺎﻳﻧﺎﻛﻣﺇﻭ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﺕﺎﻌﻗﻭﺗ ﻥﻣ ﻝﻛ ﺫﻳﻣﻼﺗﻠﻟ ﺭﻳﺿﺣﺗﻟﺍ ﻝﻭﺎﻧﺗﻳ ﻥﺃ ﺏﺟﻳ  .ﻱﺩﺎﻌﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﺽﺭﻋ <em type="bold"> ﺢﺋﺎﺻﻧﻟﺍ ءﺎﻁﻋﺇ</em><em type="italic"> </em>.ﺫﻳﻣﻠﺗﻟﺍ ﻭﺃ ﺩﻟﻭﻟﺍ ﻯﺩﻟ ﺔﺻﺎﺧﻟﺍ ﺕﺎﺟﺎﻳﺗﺣﻼﻟ ﻲﺋﺎﺻﺧﺃ ﻡﻳﻳﻘﺗ ﻝﻛﺷ ﻰﻠﻋ ﺎﻳﻁﺧ ﺕﺍﺩﺎﺷﺭﺇﻭ ﺢﺋﺎﺻﻧ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ ﻲﻁﻌﺗ ﻥﺃ ﺏﺟﻳ<em type="italic">  </em></p>
<p xml:lang="nob">ﻥﺃ ﻡﻳﻳﻘﺗﻟﺍ ﻰﻠﻋ ﺏﺟﻳ<em type="italic"> </em></p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">•  ﺩﻟﻭﻟﺍ ﻥﺎﻛ ﺍﺫﺍ ﺭﻬﻅﻳﻭﺃ ﺫﻳﻣﻠﺗﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﻥﻭﻧﺎﻗ ﻰﻟﺇ ﺍﺩﺎﻧﺗﺳﺍ ﺔﺻﺎﺧ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗ ﺓﺩﻋﺎﺳﻣﻟ ﺔﺟﺎﺣﺑ ) ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ- ﺹﺎﺧﻟﺍ ﺱﻳﺭﺩﺗﻟﺍ ﻭﺃ () ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﻥﻭﻧﺎﻗ ﻰﻟﺇ ﺍﺩﺎﻧﺗﺳﺍ-(<em type="italic"> </em> </p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻩءﺎﻁﻋﺇ ﺏﺟﻳ ﻱﺫﻟﺍ ﻲﻣﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﺽﺭﻌﻟﺍ ﻭﺃ ﺓﺩﻋﺎﺳﻣﻟﺍ ﻉﻭﻧ ﻥﻳﺑﺗ ﺢﺋﺎﺻﻧ ﻲﻁﻌﻳ</p>
<p xml:lang="nob">) ﺓﺩﺎﻣﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﻥﻭﻧﺎﻗ ﻰﻟﺇ ﺍﺩﺎﻧﺗﺳﺍ ﺔﺻﺎﺧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺓﺩﻋﺎﺳﻣﻟﺍ ﺩﻟﻭﻠﻟ ﻕﺣﻳ ﻥﺎﻛ ﺍﺫﺍ-ﺯﺟ ﻱﻭﺫﻠﻟ ﺓﺎﻁﻌﻣﻟﺍ ﺕﺍﺩﺎﺷﺭﻹﺍ ﻥﻭﻛﺗ ﻥﺃ ﺏﺟﻳﻓ ( ء.ﺽﺭﻌﻟﺍ ﻥﻣ<em type="italic"> </em> </p>
<p xml:lang="nob"> ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ ﻥﻣ ﻲﻣﺍﺯﻟﻹﺍ ﻲﺳﺍﺭﺩﻟﺍ ﻥﺳﻟﺍ ﻥﻭﺩ ﺩﻻﻭﻸﻟ ﻲﻁﺧﻟﺍ ﺢﺋﺎﺻﻧﻟﺍ ءﺎﻁﻋﺇ ﻥﻣﺿﺗﻳ ﻥﺃ ﺏﺟﻳ<em type="italic"> </em> </p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻲﻓﺎﻛﻟﺍ ﻭﻣﻧﻟﺍ ﺩﻟﻭﻠﻟ ﻥﻣﺅﺗﺳ ﻲﺗﻟﺍ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺓﺩﻋﺎﺳﻣﻟﺍ ﻉﻭﻧ<em type="italic"> </em>• ﻪﻣﻳﻠﻌﺗﻭ ﺩﻟﻭﻟﺍ ﻭﻣﻧﻟ ﺔﻟﻭﻘﻌﻣ ﻑﺍﺩﻫﺃ<em type="italic"> </em>  ﻥﻣ ﻲﻁﺧﻟﺍ ﺢﺋﺎﺻﻧﻟﺍ ءﺎﻁﻋﺇ ﻥﻣﺿﺗﻳ ﻥﺃ ﺏﺟﻳ ،ﺔﺳﺭﺩﻣﻟﺍ ﺫﻳﻣﻼﺗﻟﻡﻳﻳﻘﺗ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ<em type="italic"> </em></p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">• ﺔﻳﺩﺎﻌﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﺽﻭﺭﻋ ﻥﻣﺿ ﺫﻳﻣﻠﺗﻟﺍ ﺎﻬﻬﺟﺍﻭﻳ ﻲﺗﻟﺍ ﺕﺎﺑﻭﻌﺻﻟﺍ (ﻡﻋﺩ) ﺔﺟﻟﺎﻌﻣ ﻥﺎﻛﻣﻹﺎﺑ ﻥﺎﻛ ﺍﺫﺍ<em type="italic"> </em>• ﻲﻓﺎﻛ ﻲﻣﻳﻠﻌﺗ ﺽﺭﻋ ﻥﻣﺅﻳﺳ ﻱﺫﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﻭﻫﺎﻣ<em type="italic"> </em>• ﺫﻳﻣﻠﺗﻟﺍ ﻡﻠﻌﺗﻟ ﺔﻟﻭﻘﻌﻣﻟﺍ ﻑﺍﺩﻫﻷﺍ ﻲﻫﺎﻣ<em type="italic">  </em></p>
<p xml:lang="nob">ﻼﺧ ﻱﻭﺫﻟﺍ ﻭﺃ ﺫﻳﻣﻠﺗﻟﺍ ﺭﻳﺷﺗﺳﺗ ﻥﺃ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ ﻰﻠﻋ ﺏﺟﻳ.ﻥﻭﺩﺻﻘﻳ ﺎﻣ ﻰﻠﻋ ﺯﻛﺭﺗ ﻥﺍﻭ ﻲﺋﺎﺻﺧﻷﺍ ﻡﻳﻳﻘﺗﺑ ﺎﻬﻠﻣﻋ ﻝ<em type="italic"> </em></p>
<p xml:lang="nob">ﻥﺃ ﻱﻭﺫﻟﺍ ﻰﻠﻋ ﺏﺟﻳ (ﺢﺋﺎﺻﻧﻟﺍ ءﺎﻁﻋﺇﻭ ﺭﻳﺿﺣﺗﻟﺍ) ﻲﺋﺎﺻﺧﻷﺍ ﻡﻳﻳﻘﺗ ﻊﺿﻭ ﻡﺗﻳ ﺎﻣﺩﻧﻋ</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">•  ﺹﺗﺧﻳ ﺎﻣﻳﻓ ﻱﺩﺍﺭﻓﺇ ﺭﺍﺭﻗ ﺭﺍﺩﺻﻹ ﻲﺋﺎﺻﺧﻷﺍ ﻡﻳﻳﻘﺗ ﻰﻠﻋ ﺯﻛﺗﺭﻳ ﻥﺃ ﻰﻠﻋ ﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﺔﺿﻭﺭ ﻙﻟﺎﻣ ﻭﺃ ﺔﻳﺩﻠﺑﻠﻟ ﻡﻬﺗﻘﻓﺍﻭﻣ ﺍﻭﻁﻌﻳﺍﺯﻟﻹﺍ ﻲﺳﺍﺭﺩﻟﺍ ﻥﺳﻟﺍ ﻥﻭﺩ ﺩﻻﻭﻷﺍ ﺎﻬﺑ ﺕﺣﺻﻧ ﻲﺗﻟﺍ ﺭﻳﺑﺍﺩﺗﻟﺎﺑ ﺓﺭﺩﺎﺑﻣﻠﻟ ﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﺔﺿﻭﺭ ﻙﻟﺎﻣ ﻭﺃ ﺔﻳﺩﻠﺑﻠﻟ ﺔﻘﻓﺍﻭﻣﻟﺍ ءﺎﻁﻋﺇﻭ ﻲﻣﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ<em type="italic"> </em></p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">•  ﻲﻓ ﺫﻳﻣﻼﺗﻟﺍ ﺹﺗﺧﻳ ﺎﻣﻳﻓ ﻱﺩﺍﺭﻓﺇ ﺭﺍﺭﻗ ﺭﺍﺩﺻﻹ ﻲﺋﺎﺻﺧﻷﺍ ﻡﻳﻳﻘﺗ ﻰﻠﻋ ﺯﻛﺗﺭﻳ ﻥﺃ ﻰﻠﻋ ﺔﺳﺭﺩﻣﻟﺍ ﻙﻟﺎﻣ ﻭﺃ ﺔﻳﺩﻠﺑﻠﻟ ﻡﻬﺗﻘﻓﺍﻭﻣ ﺍﻭﻁﻌﻳ ﻝﺃ ﻕﻭﻓ ﻥﻳﺫﻟﺍ ﺫﻳﻣﻼﺗﻟﺍ )ﻭﺃ ﺔﺳﺭﺩﻣﻟﺍ ﺳ ﺎﻬﺑ ﺕﺣﺻﻧ ﻲﺗﻟﺍ ﺭﻳﺑﺍﺩﺗﻟﺎﺑ ﺓﺭﺩﺎﺑﻣﻠﻟ ﺔﺳﺭﺩﻣﻟﺍ ﻙﻟﺎﻣ ﻭﺃ ﺔﺳﺭﺩﻣﻠﻟ ﺔﻘﻓﺍﻭﻣﻟﺍ ءﺎﻁﻋﺇﻭ(ﺔﻧﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ<em type="italic"> </em></p>
<p xml:lang="nob">ﺔﻳﻣﻭﻛﺣﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﻥﻋ</p>
<p xml:lang="nob">.ﺔﻳﻣﻭﻛﺣﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﻯﺩﻟ ﺓﺩﻋﺎﺳﻣﻠﻟ ﺏﻠﻁ ﻡﻳﺩﻘﺗ ﺓﺭﻭﺭﺿﻟﺍ ﺩﻧﻋ ﺔﻳﺳﻔﻧﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﺎﻣﺩﺧﻟﺍ ﻥﺎﻛﻣﺈﺑ<em type="italic"> </em></p>
<p xml:lang="nob">ﺔﻳﻣﻭﻛﺣﻟﺍ ﺔﻳﻭﺑﺭﺗﻟﺍ<em type="italic"> </em></p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">•  ﺏﺎﺷﻟﺍ ،ﺩﻟﻭﻟﺍ ﻝﺻﺣﻳ ﻥﺎﺑ ﻡﻫﺎﺳﺗ ﺓﺩﻳﺟ ﺽﻭﺭﻋ ﻰﻠﻋ ﻝﻭﺻﺣﻠﻟ ﺔﺻﺎﺧﻟﺍ ﺔﻳﻣﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﺕﺎﺟﺎﻳﺗﺣﻻﺍ ﻱﻭﺫ ﺞﺿﺎﻧﻟﺍ ﻭﺃﺔﻳﻋﺎﻣﺗﺟﻻﺍ ﺓﺎﻳﺣﻟﺍﻭ ﻝﻣﻌﻟﺍﻭ ﺔﺳﺍﺭﺩﻟﺍ ﻲﻓ ﻥﻳﻟﺎﻌﻓ ﻥﻳﻛﺭﺎﺷﻣ ﺍﻭﻧﻭﻛﻳ ﺙﻳﺣﺑ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﻥﻭﻧﺎﻗ ﻊﻣ ﻰﺷﺎﻣﺗﺗ<em type="italic"> </em>• ﻡﻳﻠﻌﺗﻠﻟ ﻱﻭﺎﺳﺗﻣ ﻥﻣﺿﺗﻣ ﻝﻳﻬﺳﺗﻭ ﺹﺎﺧﻟﺍ ﺱﻳﺭﺩﺗﻟﺍ ﻥﻋ ﺔﻓﺭﻌﻣﻟﺍ ﻝﺻﻭﻳﻭ ﺓءﺎﻔﻛﻟﺍ ﻲﻣﻧﻳ<em type="italic"> </em>• ﺍ ﺔﻳﺑﺭﺗﻟﺍ ﺕﻻﺎﺟﻣ ﺔﻳﻣﻧﺗ ﻰﻠﻋ ﺯﻔﺣﻣﻟﺍ ﺕﺎﺑﻭﻌﺻﻭ ﺙﻭﺭﻭﻣﻟﺍ ﻍﺎﻣﺩﻟﺍ ﺭﺭﺿﻭ ﻕﻁﻧﻟﺍ ﻭﺃ ﺔﻐﻠﻟﺍﻭ ﺭﻅﻧﻟﺍﻭ ﻊﻣﺳﻟﺍ  ﺔﺻﺎﺧﻟ(ﻊﻣﺳﻟﺍ ﺩﻗﺎﻓ) ﺵﺭﻁﻷﺍ ﻰﻣﻋﻭ ﺔﺑﻛﺭﻣﻟﺍ ﻡﻠﻌﺗﻟﺍ<em type="italic"> </em>• ﺔﺻﺎﺧﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﺕﺎﺟﺎﻳﺗﺣﺍ ﻱﻭﺫ ﻥﻳﺟﺿﺎﻧﻟﺍﻭ ﺏﺎﺑﺷﻟﺍﻭ ﺩﻻﻭﻸﻟ ﺔﻳﻣﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﺩﺭﺍﻭﻣﻟﺍ ﻲﻓ ﺓءﺎﻔﻛ ﺎﻬﻳﺩﻟ<em type="italic"> </em></p>
<p xml:lang="nob"><em type="italic">2TUwww.statped.noU </em> ﺭﻅﻧﺍ ﺕﺎﻣﻭﻠﻌﻣﻟﺍ ﻥﻣ ﺩﻳﺯﻣﻟ  </p>
<p xml:lang="nob">(NAFO) ﺕﺎﻓﺎﻘﺛﻟﺍ ﺩﺩﻌﺗ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟ ﻲﻧﻁﻭﻟﺍ ﺯﻛﺭﻣﻟﺍ ﻥﻋ</p>
<p xml:lang="nob"> ﻡﻬﻓ ﻲﻓ ﺹﻘﻧ ﻙﺎﻧﻫ ﻥﺎﻛ ﺍﺫﺍ  .ﺔﻳﻭﻐﻠﻟﺍ ﺕﺎﻳﻠﻗﻷﺍ ﺫﻳﻣﻼﺗ ﻭﺃ ﺩﻻﻭﻷ ﺔﺑﺳﻧﻟﺎﺑ ﻡﻠﻌﺗﻟﺍ ﺕﺎﺑﻭﻌﺻ ﺏﺎﺑﺳﺃ ﻡﻳﻳﻘﺗ ﺎﻣﺋﺍﺩ ﻝﻬﺳﻟﺍ ﻥﻣ ﺱﻳﻟ ؟ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﺔﻳﻠﻣﻋ ﺏﻌﺻﺗ ﻯﺭﺧﺃ ﺏﺎﺑﺳﺃ ﻙﺎﻧﻫ ﻥﺃ ﻭﺃ ﺭﺑﻛﻷﺍ ﻱﺩﺣﺗﻟﺍ ﻭﻫﻭ ﺔﻐﻠﻟﺍ<em type="italic"> </em></p>
<p xml:lang="nob">ﻣﻫﺎﺳﻣﻟﺍ ﻼﺛﻣ ﻲﻫﻝ ﺔ NAFO ﻭﻓﺎﻧ ﺔﻔﻳﻅﻭ</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">•  ﻭﺎﺳﺗﻣ ﻡﻳﻠﻌﺗ ﻰﻠﻋ ﻝﻭﺻﺣﻟﺍ ﻥﻳﺟﺿﺎﻧﻟﺍﻭ ﺏﺎﺑﺷﻟﺍﻭ ﺩﻻﻭﻸﻟ ﻰﻧﺳﺗﻳ ﺙﻳﺣﺑ ﺔﻳﻧﻁﻭﻟﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﺔﺳﺎﻳﺳ ﺫﻳﻔﻧﺗﻭ ﺓﺭﺩﺎﺑﻣﻠﻟﺔﻠﻣﺎﺷ ﺔﻛﺭﺎﺷﻣ ﻥﻣﺿ ﺔﻳﻟﺎﻋ ﺔﻳﻋﻭﻧ ﻭﺫ ﺏﺳﺎﻧﺗﻣﻭ<em type="italic"> </em>• .ﻲﺳﺎﺳﻷﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍﻭ ﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﺔﺿﻭﺭ ﻲﻓ ﺕﺎﻓﺎﻘﺛﻟﺍ ﺩﺩﻌﺗ ﺭﻳﻅﺎﻧﻣﻟ ﺭﺎﺑﺗﻋﻻﺍ ﻥﻳﻌﺑ ﺫﺧﻷﺍ ﻡﺗﻳ ﻥﺃ<em type="italic"> </em>• ﻧﻟﺍ ﻯﻭﺗﺳﻣ ﺓﺩﺎﻳﺯ ﺩﺩﻌﺗﻣ ﻥﻣﺿﺗﻣ ﻙﺭﺗﺷﻣ ﻡﻳﻠﻌﺗ ﺭﻳﻭﻁﺗﻟ ﻝﻣﻌﻟﺍ ﻝﻼﺧﻭ ﺔﻳﻭﻐﻠﻟﺍ ﺕﺎﻳﻠﻗﻸﻟ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ﺽﻭﺭﻋ ﻲﻓ ﺔﻳﻋﻭ.ﻲﺳﺎﺳﻷﺍ ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍﻭ ﻝﺎﻔﻁﻷﺍ ﺔﺿﻭﺭ ﻲﻓ ﺕﺎﻓﺎﻘﺛﻟﺍ<em type="italic"> </em></p>
<p xml:lang="nob"> ﺔﺿﻭﺭ ،ﻡﻳﻠﻌﺗﻟﺍ ءﺎﺳﺅﺭ ،ﻥﻳﻣﻠﻌﻣﻟﺍ ﻥﺍﻝﺎﻔﻁﻷﺍ  ﺔﺿﻭﺭ ﻲﻓ ﺔﻳﺑﺭﺗﻟﺍ ﻝﺎﺟﻣ ﻲﻓ ﻥﻳﻠﻣﺎﻌﻟﺍﻭ ﺱﺭﺍﺩﻣﻟﺍ ﻲﻛﻼﻣﻭﻝﺎﻔﻁﻷﺍ  ﻡﻫﻛﻣﻟ ﺔﻳﺯﻛﺭﻣﻟﺍ ﺔﻓﺩﻬﺗﺳﻣﻟﺍ ﺔﻋﻭﻣﺟﻣﻟﺍ ﺕﺎﻌﻣﺎﺟﻟﺍﻭ ﺎﻳﻠﻌﻟﺍ ﺔﻳﻭﻧﺎﺛﻟﺍ ﻉﺎﻁﻗ ﻡﻋﺩﻳ ﻥﺍ ﺯﻛﺭﻣﻟﺍ ﻰﻠﻋ ﺏﺟﻳ .ﻲﻧﻌﻣﻟﺍ ﻝﻣﻌﻟﺍ ﻥﺎﻭﺃ  ﺩﻫﺎﻌﻣ .ﺓءﺎﻔﻛﻟﺍ ﺔﻳﻣﻧﺗﻭ ﻰﻠﻋ ﺕﺍﺯﻳﻛﺭﺗﻟﺍ ﻲﻓ ﻡﻬﻠﻣﻋ ﻲﻓ ﻥﻳﻣﻠﻌﻣﻟﺍ<em type="italic"> </em></p>
<p xml:lang="nob"><em type="italic">2TUhttp://www.hioa.no/Om-HiOA/NAFOU</em> ﺭﻅﻧﺍ ﺕﺎﻣﻭﻠﻌﻣﻟﺍ ﻥﻣ ﺩﻳﺯﻣﻟ<em type="italic"> </em><em type="italic"> </em></p>
</body></document>